---
title: Redis常见问题 
date: 2021-02-22
categories:
 - Redis
tags:
 - Redis
---

## Redis常见问题

### Redis支持的数据类型

* String（字符串类型）
    - key-value
* hash（哈希）
* list（列表）
* set (集合)
* zset (有序集合)

### 什么是Redis持久化？

* 持久化就是把内存的数据写到磁盘中去，防止服务宕机了后数据丢失

### Redis有几种持久化方式

* RDB（默认）（快照）
    - 根据设置的时间节点进行存储
* AOF（只追加文件）
    - always 每次进行一次写操作
    - everysec 每秒
    - no 让系统决定

### Redis有几种架构方式

* 主从模式
* 哨兵模式
* 集群模式

### 什么是缓存穿透

* 查询一个不存在的key，导致大量走数据库

如何解决

* 采用布隆过滤器（Bloom Filter）
* 针对数据查询不到的key进行缓存（有效时间短）
* 可以把所有可能的key放置到一个大的bitmap里，查询时进行过滤

### 什么是缓存击穿

* 某个热门的key失效，导致大量走数据库

如何解决

* 永不过期
* 设置互斥锁

### 什么是缓存雪崩

* 大量keys同时时间，导致大量走数据库

如何解决

* 不同keys设置不同的过期时间
* 二级缓存


